<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BBQ Blog on BBQ i Grill Blog</title>
    <link>https://bbqhrvatska.com/</link>
    <description>Recent content in BBQ Blog on BBQ i Grill Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bbqhrvatska.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Texas stlyle pulled pork</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-7/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-7/</guid>
      <description>Ako želite krenuti s bbq i niste sigurni što pripremiti za početak, moj savjet vam je definitivno pulled pork. Pulled pork se može raditi od raznih komada svinje ali ipak je najbolji onaj gdje se koristi dio svinje koje se zove &amp;ldquo;butt&amp;rdquo;. Ako gledate recepte po internetu, nemojte pomiješati to što se spominje &amp;ldquo;pork butt&amp;rdquo; jer se ne misli na svinjski but nego lopaticu. Kod ljudi riječ &amp;ldquo;butt&amp;rdquo; označava stražnjicu, ali kod svinja to nije slučaj :) Kod nas je teško naći pravi taj dio u mesnicama jer se pork butt onosi na dio iznad lopatice prema vratu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recept za umak</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-6/</guid>
      <description>Dobar bbq zahtijeva i dobar bbq umak. Umak uvijek mesu daje onu zanimljivu ljepljivu notu, poboljšava okus mesa te mu je zadaća dodatno omekšati meso svojim kiselinama. Zasad ja se držim samo jedne recepture i samao jednog umaka koji je po mojoj procjeni dosta univerzalan za sve vrste mesa (nikako ribu).
Recept Za umak su vam potrebni sljedeći sastojci:
 Jedna polovica srednje velikog luka 4 češnja češnjaka Jedna jušna žlica ulja (ili masti) 1 šalica (za kavu normalne veličine) smeđeg šećera 1 šalica za kavu normalne veličine) jabučnog octa 2 šalice (iste veličine kao gore) paradajz sosa 1 žličica crvene paprike (možete običnu staviti ili dimljenu) 1 žličica soli 1 žličica papra 4 žličice Worcestershire umaka  Priprema Umak je jednostavno za pripremiti i ne treba vam više od 30 min da dođete do gotovog proizvoda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimljeno pile - dimljenje i završne radnje</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-5/</guid>
      <description>Prvo pravilo koje vrijedi kod dimljenja je &amp;ldquo;If you&amp;rsquo;re lookin&amp;rsquo;, you ain&amp;rsquo;t cookin&amp;rsquo;&amp;rdquo; što bi mogli prevesti kao &amp;ldquo;Ako gledaš ne kuhaš&amp;rdquo;. Znam da će onim koji se odluče upustiti u smokanje prvih par puta biti napeto i vući će vas želja da pogledate u što se događa u smokeru ali to stvarno treba izbjegavati. Razlog tome je što svaki put kad smoker otvorite gubite temperaturu. Iako se ovakav keramički smoker zagrije natrag na radnu temperaturu čak i brže od metalonog klasičnog smokera, meso koje pripremate doživljava &amp;ldquo;škove&amp;rdquo; kod stalnog gledanja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimljeno pile priprema</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-4/</guid>
      <description>Prvu namirnicu, koju sam testirao novi smoker, bila je piletina. Zašto baš piletina? Zato jer znam da se kraće obrađuje i znam da ću prije moći isprobati radi li smoker ili ne. Odmah vam mogu reći da bolju piletinu nisam nikad jeo. Testirao sam s piletom od cca. 2,2kg koje sam nabavio u dućanu koji prodaje domaće proizvode. Nisam htio koristiti ovo iz supermarketa jer je razlika u cijeni mala a razlika u kvaliteti velika.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performanse i cijena DIY smokera</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-3/</guid>
      <description>Post o performansama i cijeni će biti malo kraći jer vjerujem da je prethodni bio dosta iscrpan s detaljima. Uglavnom kad sam smoker završio, slijedio je test u kojem sam htio provjeriti koliko dugo i stabilno smoker može držati temperaturu. Pokazalo se da je ovakav terakota / šamot smoker vrlo zahvalan jer sam s malom količinom briketa (možda 10 kom) postigao temperaturu od 130 - 140 celzijevih stupnjeva i držao je stabilno 90 min nakon čega je opadanje vrlo sporo (recimo 1 stupanj u 5 min).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uradi sam (DIY) smoker</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-2/</guid>
      <description>Kako sam već pisao u prvom postu tijekom prošle godine rodila se ideja da pokušam napraviti svoj smoker. Gledajući smokere i proučavajući tone videa koje sam pronašao na ovu temu zaključio sam da klasični smoker od metala ne mogu napraviti. Razlog tome je količina potrebnog alata ali i materijala. Naime da bi imali klasični smoker potrebno vam je metalno bure debljine 6mm u koje ide rešetka za meso i dodatno sa strane malo burence ili ložište koje također treba biti od bar 6mm debelog metala i navareno na veliko bure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Početak: Roštilj, roštilj a kakav je BBQ?</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/post/chapter-1/</guid>
      <description>Roštilj za mene simbolizira ručak nedjeljom i obiteljsko okupljanje. Naravno i dobar dio nekakvih proslava je počeo ili završio roštiljanjem. Carsko, vratina, piletina, šnicle i ponešto povrća iznad žara uveseljavalo uvijek izaziva osmijeh na licu i pojačano izlučivanje sline. Sam čin loženja vatre i iščekivanja savršenog žara budi nešto praiskonsko u nama pa se u mom slučaju ne mali broj puta duže ložilo nego peklo :) Dim i okus pečenog mesa i povrća meni je bio ne zamjenjiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://bbqhrvatska.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bbqhrvatska.com/contact/</guid>
      <description>Ako vas zanima više detalja ili želite primati newsletter o novim postovima, javite se. Također ako imate bilo kakvo pitanje ili želite da vam izradim smoker možete me kontaktirati putem maila.
Vaše ime Email Adresa Email adresa je obvezna  Poruka   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>